[文化大革命]台灣新課綱不提「辛亥革命」、「八年抗戰」嚇壞史學教授

12年國教社會領域課綱草案昨日出爐，但沒想到其中的高中歷史課綱引發不小爭議，遭不少學者狠批根本是有意的「去中國化」。據《聯合報》報導，12年國教中的高中歷史課綱，除了將必修八學分減少到六學分外，內容也有了重大變革，改以包括台灣史、東亞史、世界史三部份讓學生去學習，而朝代編年史、中國史部分直接併到東亞史中。

對此，國教院課程及教育研究中心主任洪詠善表示，高中的歷史應重視培養學生的思辨、解決現實生活問題，所以將課程設計重點放在台灣主題、我國近五百年的脈絡上，讓學生得以將學習連結到生活中。教育部次長林騰蛟則表示，目前課綱都還在討論階段，尚未定案，所以各界若有意見、疑慮等皆可發表，從舉辦公聽會到審議修訂、拍板後，預計最快108學年會上路。

對於高中歷史課綱的大變動，文化大學史學系教授王仲孚相當擔憂，除了教科書編排、學校老師教學、學生吸收問題等外，王仲孚也直指這份課綱根本看不到完整的中國歷史架構，包括重要的「辛亥革命」、「八年抗戰」等，讓他不得不聯想，這樣連根拔起中國史，其實有「去中國化的政治思想改造運動。」王仲孚最後也語重心長地說，歷史是文科之母、教育是百年大計，懇切希望教育部能再好好討論，不要毀了歷史教育。

但也有部分學者、民眾等表示支持，包括中研院近史所研究員林滿紅、剛甄選上靜宜大學的林致宇，他們都認為，若是新課綱台灣史可以進一步教現代國家的形塑、台灣國際地位等，這不但可以讓學生清楚自己的「根源」，更可以讓現代年輕人對台灣有信心、真正的去愛台灣。不過對於教材、師資和考試，他們也表示會擔心，深怕課綱改變了，但教師的思維仍是舊的，建議這方面可能需要再進一步想方針解決。

台灣人就來連中華民國怎樣來都不會知, 落力「去中國化」
建立台灣人主體意識

中華民國史關台灣人鳩事

侵略殖民政權既歷史

台灣應盡快用返台灣本土史觀！

台灣本土歷史只有原住民歷史
日治同荷治都係侵略殖民政權歷史

咁台灣呢科歷史分好好拎
每日同莫那魯道打野豬

閱讀理解U既白痴

你老母係雞既白痴

台狗

如果提番太魯閣戰爭
會比民進黨清算不了

我想反問班歷史學者點解要中國化??
咁撚想中國化番中國啦

講咩"八年抗戰"真係搞笑, 二戰入面, 台灣人同日本係企係同一邊架囉, 日軍入面有成十幾萬台灣兵, 就算真係講, 都唔係用"抗戰" 依個角度講啦

無所謂既台灣兵
果d已經係入左籍既日本人
人地效忠天皇 拜既係天皇祖先
日本殖民台灣 都有等級之分
唔通真係比你d低等番人做日軍咩
所以台灣兵
只有日本兵 入左日本籍就係日本人
所以係外來政權 唔洗學

辛亥革命黃花崗之役就關孫中山事

但辛亥革命武昌起義推翻滿清
就唔係國父 孫中山策動

孫話如果日本幫助第2之革命成功
將東3省送比日本人

仲有咩叫企係日本果邊？
唔通第日中國同美國打
咁香港又係企係中國果邊？

歷史可以多角度去講既姐
但中華民國史 點都要講掛?

民進黨歷史自相矛盾
日本民進黨親中
台灣民進黨就當日本民進黨神咁拜
笑死人

就算係講民國 都係講1945之後啦
1911-1945咩革命抗戰真係關台灣叉事咩

二戰台灣都係俾美國炸到仆街架

中國歷史應該正名"中原歷史"
閩粵及其它種族地方 只係中原華夏殖民地

同香港人讀中原史一樣咁on9
廣東已經係南蠻以南
當中原有戰亂、水災、人食人嘅時候
南方仍然好撚富庶
根本就無乜交集

去中國化係好
但係咪應該將中國歷史 好似佢地宜家個改革咁
編入東南亞史 再細分同正名為 中原歷史咁?

辛亥革命應該要提 不過係以中原歷史角色講
八年抗戰就算數啦
台灣個邊都唔係抗戰個邊

視乎香港好多後生仔自願加入解放軍定美軍啦
而台灣就有高沙義勇軍

好簡單，台灣歷史需要教荷治日治但就唔一定需要教八十年戰爭或者源平合戰，明未？

讀台灣大肚王國歷史

一小部分皇民化唔出奇呀
等同於香港小眾港毒 大眾撐中大中華一樣